［移民］走？唔走？浪漫主意？現實主意？

最近見到有個post就擔心自己移民英國之後唔知點生活
因為一家大細，d錢計唔掂

所以想開個post討論下有家庭既連登仔點諗

首先我要講清楚我個人好支持各位走
但係支持還支持 希望各位諗好曬過到去既衣食住行攪唔攪得掂先好走

我知好多連登仔都好主張走 單身未結婚有技術有得賣樓果d就梗係唔擔心啦

但係有家庭小朋友 香港資產唔多 又冇技術又想走既家庭係點計劃呢？

有手有腳過到去洗碗倒垃圾
宜家唔係移民係走難
唔走留係度做港豬

仲有冇?

我都明係走難
但係果到去係唔係真係咁易搵到依類既工
果面lockdown緊 失業率又咁高
搵到又夠唔夠養到一家大細呢

巴打你結左婚？有冇小朋友？

我都知過到去有手有腳唔會死
養自己一定冇問題 但依家係養埋小朋友 必要時可能重係全家既經濟支柱

你咁講會唔會有d浪漫主意？

有小朋友原來仲有得揀？
係想仔女載紅領巾fik 旗仔
定比人活摘器官割韭菜？

最重要係搵到份工 真係完全冇技術 白領藍領都唔掂
又唔熟英國
等疫情好先過去 其實可以自己過去視察下環境 睇有咩做先

呢幾句嘢我係連登到抄返嚟
純粹想笑下啫

就係冇得揀先要考慮更多
冇人想自己小朋友每日放學就高叫習大大萬歲

但係更加無爸爸媽媽想自己小朋友係一個困難既情況下生存

可能我地大家都係香港生存到
會覺得出到去點衰都唔會衰過香港既
又其實可能d人都係果句 有手有腳唔會餓死
我知 我過到去丐食我都相信我唔人餓死
養我一個人一定冇問題

所以依一班想走既家庭係點樣衝破依個心理關口？
係真係純粹再唔走就冇得走既心態過去？
過到去先再諗之後點過？

其實係想搵到一班都曾經有依d考慮/考慮緊既人一齊討論下
同時都希望舒緩下我內心果種不安

始終睇得出連登太多太多只講浪漫主意既人

調查定當地有咩工作先啦

就算係同一個國家，唔同地區都有唔同工作

上定當地嘅搵工網站睇下job ad會有啲幫助

btw一般零售、飲食照計最易搵，不過而家啱啱先有疫苗起尾都出年年中-年尾先會有多啲呢啲行業嘅工

我最近睇過一個post一家移民
家主大概咁講：
有人話我好倉猝，
但係我覺得唸咁多反而畏手畏尾

唔肯定有冇記錯佢大約預200k一年
最後話物價平所以100k搞掂

有小朋友冇得揀...
香港讀書太辛苦 唔做小粉紅都唔係好過
大人辛苦唔緊要 小朋友辛苦 佢大個咗就成世都用嚟彌補返佢嘅童年

以前啲大陸人咪又係兩手空空黎香港
唔通香港人連大陸人都不如